性命不可貴，清譽價更高。所以我還是自己花錢買口罩。 李純恩

性命不可貴，清譽價更高。所以我還是自己花錢買口罩。 李純恩

節錄

又要買口罩 - 李純恩

半年前疫情剛令人緊張，到處鬧口罩荒的時候，有沒有口罩成了一種「貧富差距」，家裏有幾盒口罩，可以拿出來「炫富」。那時候只要有得買便大手入貨，出外旅行，買口罩買消毒用品更成了一個旅途節目，藥店如景點，一看到就鑽進去。

於是家裏儲了許多口罩，看着都覺得人來瘋。以二○○三年的經驗，覺得這口罩必然是用不光的，一定會像今年在家中發現還有○三年口罩存貨一樣，多出來的口罩就會存下去，如無意外，這輩子家裏都不用再買口罩。但世事難料，想不到瘟神沖不走，抗疫的戰綫越拉越長，曠日持久，一日一罩，消耗極快，這天竟然要為家中口罩補貨了。

。。。。。。。。。。。。。。朋友說你們香港人不是都有政府派發的一用可以用六十次的口罩嗎？一隻可用六十天，要準備那麼多幹什麼？ 我說。。。。。。。。。。。。。性命不可貴，清譽價更高。所以我還是自己花錢買口罩。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com